\documentclass[]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[]{graphicx}
\usepackage[]{hyperref}

\title{Plan de management projet}
\author{
    Théo Delmas\\
    Lauric Teysseyre\\
    Pierre-Louis Renon\\
    Julien Wattier\\
    \\
    Université Paul Sabatier\\
    Master Informatique 1\\
   } 
\date{}


\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\begin{section}{Présentation du projet}
    \begin{subsection}{Contexte}
        FlopEDT! est une application permettant de créer un emploi du temps satisfaisant une série de contraintes basées sur 
        la programmation linéaire. Cependant la gestion actuelle de ces contraintes est relativement technique et peu documentée.

        De plus les principaux collaborateurs du projet ont initié un découplage entre le back-end et le front-end, les deux parties étant actuellement gérées par un unique serveur.
    \end{subsection}

    \begin{subsection}{Objectifs}
        L’objectif est de créer une interface intuitive permettant de rechercher des contraintes à ajouter à la génération 
        d’un emploi du temps, tout en y intégrant la documentation des contraintes, le tout en respectant le contexte de découplage front/back de l'application.
    \end{subsection}
\end{section}

\begin{section}{Gestion des parties prenantes}
 L'ensemble des parties prenantes est listée dans le \href{../Parties_prenantes/Parties_prenantes.pdf}{fichier des parties prenantes}.

\end{section}

\begin{section}{Gestion des besoins}
 L'ensemble des besoins sont listés sous forme d'user story dans le \href{https://wekan.flopedt.org/b/HsRkBw5rbmQt5PQet/catalogue}{kanban dédié }.

 \begin{subsection}{Capture des besoins}
     Les besoins sont capturé au travers de réunions dédiées tenues avant de commencer un jalon.
     Par la suite elle sont étoffées grâce à des user story qui sont pas la suite insérées dans le kanban.
 \end{subsection}

 \begin{subsection}{évolution des besoins}
    Lors des revue de sprint, les parties prenantes présentes peuvent soumettre des demandes d'évolution.

 \end{subsection}

\end{section}
\end{document}